「光時」曾考慮營運一年後從私人商業機構申請成為社企。

反送中運動持續至今，被捕人數以千計，可能有不少人因此失業或須支付大筆訴訟費，面對長遠經濟困難。，一家標榜「利用網購成為一個支援社運的渠道」的網店「光時」昨日正式開業，表示希望能夠為因參與社運而失業的香港人，提供就業機會。「光時」強調，盈利將全數用以支援香港社運。

網店「光時」昨日正式開業，販售食品、個人護理產品等日用品為主，貨品價格與市面相若。「光時」在社交媒體公佈，成立目的是希望建立一個可持續發展的就業平台，「不割席亦不施捨」，為因社運犧牲前途的香港人提供就業機會，累積工作經驗，「能夠有尊嚴地活著」。目前營運團隊約有 50 人，均以非受薪義工形式協助。

「光時」表示，成立支援社運的企業最早由一名連登網民提出，公司目前有 3 名股東，發起人並無擔任股東、董事及任何有利益相關職位。「光時」強調會確保盈利每一分一毫都會用在支援社運人士，並考慮營運一年後從私人商業機構申請成為社企。

2019/10/7 — 17:14

一開始想做社企，一年之後都係覺得做公司好

過百萬年薪比我都唔轉啦

你隻五毛就縮番入去啦

一開始諗住收支平衡算
家陣有多就幫埋我供樓 收支唔平衡就唔好意思 為左我層樓犧牲一下大家

最大問題係光時一開始用左社企模式去運作公司，無問題嘅本來，但而家佢地俾人感覺係想賺錢，成件事就錯灑，話佢地欺騙消費者都唔過份

本身幫襯開良糧同無名士，大家覺得光時有問題可以轉去其他黃店平台

你都幾樂觀！

Condom

賺左錢係咪拎去擴大規模定投資定自己落袋先

Lm